香港媒體今天報導，全球10大基金公司中，有7家支持摩根士丹利資本國際（MSCI）指數納入大陸股票（俗稱A股）。 香港經濟日報近日訪問了全球10大基金，包括摩根資產、富達、施羅德及貝萊德等，管理的資產超過13兆美元。 這家報章在報導中表示，當中7家基金贊成把中國大陸股票納入MSCI編製的主流指數，只有1家反對，另外2家拒評及不回覆。 報導說，大陸近年積極推動資本市場開放，讓外資透過合格境外機構投資者（QFII）等投資大陸股票，但至今卻沒有國際指數公司把A股納入所編製的主流指數中，代表性令人存疑。 報導引述受訪基金觀點指出，大陸是全球第2大經濟體，納入A股可配合它的地位。 據報導，MSCI正就納入A股進行諮詢，稍後將公布結果。1。